如果另一半分離焦慮我可以點做？

話說我同佢已經就嚟年半
佢係一個好缺乏安全感嘅人
要我匯報去咗邊其實我冇乜問題
但有時有啲活動overrun左佢就會好容易發脾氣
話我打破左啲承諾 明明話幾點幾點會完
之後如果我冇好好咁氹番佢
基本上會嬲好耐
重點係 有啲時間佢試過凌晨打嚟 又試過朝早打嚟
因為我不嬲都會覺月亮模式
(本身個人好易醒又會訓唔番)
所以有時真係好難先聽到電話
當第二日先發現佢打過嚟
佢好容易就會落入我唔重視佢
怪責我點解嗰一刻支持唔到佢
我平時佢有乜嘢事我都唔會衝過去
大小事佢佢會嫌麻煩我都盡量幫佢做
佢而家又講分手
其實明明大家都好愛大家
我唔明點解成日都要互相批評咁款
可以點做

精神病，飛

樓主遲早有焦慮症

呢啲事，不論男女，到最後唔係你癲就佢癲

分
過黎人，你改變唔到佢，你就預咗要咁樣一世

想改變佢
唔係唔得，難囉，要佢知道自己問題，肯改

無安全感
公主病
唔體諒人
Eq 低
.
.
你改得佢邊樣？

其實好多事情我已經好警戒，你對佢做好啲，但每一次都一鬆懈咗或者自己都有情緒困擾嘅時候，佢咁啱就係佢唔得嘅時候。

好大壓力㗎
搵個社工或者心理學家拍拖就得
普通人真係頂唔順
遲早到你

坦白講我係佢身上搵到好多優點，自己都好擅長係人身上搵優點
其實我好明白佢嘅需要，但有時我會覺得我真係唔可以隨時隨地就回應到佢情緒，我只係想如果當自己都好失控，自己處理返自己情緒再傾過
冇安全感係延伸到好多唔同嘅嘢出嚟

其實我同佢都係社工學生

連你都頂唔順
佢有無睇下醫生呀
佢唔正視呢個問題都唔得㗎喎

反而我有見輔導，所以相對地我已經無以前咁發癲，其實唸住遲下搵下邊到有岩嘅比佢，我都覺得可以正視而佢都自知。但近期係最忙嘅時間，估唔到都未過呢段時間又鬧分手
其實我自問對佢已經好努力，但不被欣賞同認同真係好難受

我都明嘅
雖然自己係因為愛對方先主動付出
唔係想求回報
但都希望對方會欣賞會嘉許
或者你同佢認真傾咗先
睇下佢知唔知自己有呢個問題
或者有無覺得自己嘅情況嚴重咗
如果佢有發現而且希望改善嘅
再一齊努力搵適合嘅輔導啦
你會開post問又會睇輔導
應該都係唔想輕易放棄嘅
加油

成全佢

利申同情況 分左手

依加佢唔想傾
我係好希望傾 好認真咁傾
我唔想放棄
但點都好 多謝你呀

成全佢就唔會開post

講黎聽下

有無嘗試了解下佢點解唔想傾？
係而家呢刻心情唔好
定係嬲緊你
定係佢需要冷靜下？

其實我覺得除左冷靜下之外，其他都有可能

死啦，如果另一半應承左我會嚟但嚟唔到或遲好多，我都會覺得打破承諾而好嬲

咁咪每日正常程度咁關心下佢
等佢開始心情好肯應你
你再同佢傾囉
都無計

ex有personality disorder，最後我講分手。
話我自私都係咁講，冇嘢緊要得過你自己嘅心理健康，頂唔順就走，咪當自己保姆咁先得。